伊內部分歧 斥協議賣國

節錄

伊內部分歧 斥協議賣國

中國是伊朗原油最大買家，圖為運油輪將伊朗原油運至浙江省舟山市。美聯社

中伊協議仍未正式公開，但已在伊朗內部引起爭議，外長扎里夫上周在國會被議員嚴詞質詢，稱協議「沒甚麼秘密」，協議內容敲定後會提交國會作最後審批。

伊朗最高精神領袖哈梅內伊和總統魯哈尼內閣，據報都支持協議。哈梅內伊的首席經濟顧問穆罕默迪，近日在國營電視台指，伊朗有需要將原油產量提高至每日至少850萬桶，否則會在能源市場失去影響地位，所以需要中國。

支持協議人士指伊朗在經濟合作上的選擇少、貨幣正插水式急跌，又難。
。。。。。。。。
國的路開通。在撤銷制裁之前，這協議無論怎樣都是最佳選擇。」

中國投資累多國債台高築

相關新聞：《紐時》揭華25年投資3萬億 中國伊朗密議曝光 近百基建換石油

但來自伊朗不同政治光譜的批評者，質疑政府在經濟疲弱和在國際被
。。。。。。。
容這是可疑的秘密協議，伊朗人民永遠不會同意。

美國《紐約時報》

Push

最大嘅問題係買賣係用人民幣結算
伊朗坐咁多人民幣係咪諗住全國人民搬去中國洗

是旦印D 爛9 鬼國幣
同你換石油 FATFAT

仲以中國係好朋友？只係趁你病就拎盡你著數咋..

信唔信丫，最後都係照奶
美帝殺左蘇萊曼尼=敵人
美帝敵人=支共
敵人嘅敵人=朋友

習近平：中國是和平可親文明獅子

獅子會唔會失控，你諗你

咁中國同俄羅斯係唔係朋友

中國當人係兄弟

遲早變陰司紙

人家當中蝈係契弟

伊朗如果割支那席, Biden 解禁伊朗會好做好多

trump上任即逆轉奧巴馬政策,封死伊朗,某程度上令伊朗同中俄無選擇下更加緊密

睇耐左trump長短處就會明